_6\. 罗马战役的印象。瑞士人拯救教皇 拉特兰会议 1512 年 5 月 3 日 新的反法同盟 伦巴第战争 约翰-美第奇出逃 法国人撤退 教皇赢得博洛尼亚。阿方索在罗马。朱利叶斯二世夺取雷焦和摩德纳。执行反对佛罗伦萨的联盟。美第奇家族回归。帕尔马和皮亚琴察向教皇投降。各方不和。瑞士使节在罗马 马蒂亚斯-朗在罗马 大会。皇帝与教皇结盟对抗威尼斯。皇帝承认拉特兰会议。马克西米利安-斯福尔扎在米兰即位。

4 月 14 日，奥塔维亚诺-迪-坎波-弗莱戈索（Ottaviano di Campo Fregoso）作为信使首次将战斗的消息带到罗马。梵蒂冈一片哗然。红衣主教们要求和平，纷纷拜倒在教皇福森的脚下：一切都完了，只有迅速屈服才能拯救教皇；国王在战争期间提出的并不不利的条件必须立即签署。教廷、司铎和民众在激动和恐惧中喧哗起来。科隆纳（Pompeo Colonna）、马加诺（Pietro Margano）、奥尔西尼家族（Roberto Orsini）和其他受法国贿赂的男爵们躺在拉丁和伏尔斯山区，等待着法国人的到来：因为据说帕里斯已经按照国王的明确命令，全速向罗马进军了。有人建议朱利叶斯逃跑，起初他考虑了一下。然后，他以令人钦佩的毅力振作起来。如果说他曾经失去过勇气，那么 4 月 15 日朱利奥-美第奇 Fra Giulio Medici 的到来又让他恢复了勇气。在圣塞韦里诺的授权下，他去找了被囚禁的堂兄，堂兄允许派他作为特使前往罗马。他在这里告诉教皇，法国军队的情况很糟糕。事实的确如此，因为新任指挥官帕里斯和野心勃勃的红衣主教公使意见不一：阿方索虽然得到了最高指挥权，但他明智地拒绝了，并撤回了自己的州。美第奇告诉教皇，瑞士人即将以强大的主力入侵米兰，这意味着战争风暴必须从罗马涅不折不扣地撤走。教皇立即召见了西班牙和威尼斯的使节。他对他们说："我将投入 10 万个杜卡特和我的王冠，""把法国人赶出意大利"。

朱利叶斯现在欺骗了红衣主教和法国国王；他接受了和平条款，允许威尼斯和英国使节提出反对，最后他宣布他不会与联盟分开，而是会继续战争。他以惊人的灵巧将船驶入悬崖之间，解除了远近敌人的武装，用外交手段拖住了国王，并启动了针对国王的可怕联盟。在罗马，他首先从拉文纳的废墟中召集了几千人，以此来掩护自己。是瑞士人，"那些治疗法国疾病的好医生"，拯救了他，从路易国王手中夺走了最辉煌的胜利果实。人们很少看到如此神奇的转折。

在得知红衣主教西滕招募的两万瑞士人正沿着阿尔卑斯山向下进军的消息后，在得到将缔结和平的保证后，帕里斯不仅放弃了对罗马的进军，甚至离开罗马涅前往伦巴第。现在，即使是受到朱利叶斯-奥尔西尼（Julius Orsini）和教皇女婿约翰-乔丹（John Jordan）反对的罗马男爵们也束手无策了。这些领主，甚至是庞培和罗伯特-奥尔西尼家族，都把法国人的钱装进了自己的口袋，依然无所作为，或者任由教皇收买。只有皮埃特罗-马尔加诺还算老实。罗马的恐惧让人们确信，法国军队已经没有什么可怕的了。

5 月 3 日，老教皇在完全安全和喧闹的气氛中宣布拉特兰大公会议开幕。前一天晚上，他列队前往拉特兰大教堂，这次宣布大公会议开幕的队伍完全是军事化的，甚至重骑兵和九门大炮也在队伍的最后响起。罗德骑士团接管了议会的仪仗队。十五位红衣主教、十四位宗主教、十位大主教、五十七位意大利主教以及一些修道院院长和修道会的将军组成了这次人数不多的宗教会议。会上没有出现任何大公；只有几位特使出席，他们是西班牙的希罗尼穆斯-维奇（Hieronymus Vich）、威尼斯的弗朗切斯科-福斯卡里（Francesco Foscari）、佛罗伦萨的安东尼奥-斯特罗齐（Antonio Strozzi），然后是罗马元老皮埃特罗-斯夸尔西亚鲁皮斯（Pietro Squarcialupis）、一些奥尔西尼家族和马康托尼奥-科隆纳（Marcantonio Colonna）。当时最著名的讲坛演说家、维泰博的奥古斯丁将军埃吉迪乌斯还沉浸在拉文纳战役的印象中，他在开幕式上致辞。他大言不惭地说，教皇军队的溃败是上帝给教会的征兆，教会在依赖不适合自己的武器时被打败了，教会应该通过回归宗教和真理、祈祷、信仰的盔甲和光明的宝剑来取得胜利。通过爱的行动，而不是铁和血，她在一开始就征服了世界。这位值得尊敬的发言人指出了时代和神职人员的严重堕落，并表达了一个美好而又虚妄的希望，那就是本次大公会议将使意大利、世界和教会重新获得拯救。老教皇可能会对这些理论会心一笑；它们很奇妙，也很传神，但却无法用它们重新征服各省。

在第二次会议上，多明我会将领托马斯-德维奥发表了讲话，这听起来对罗马教廷更为有利，因为这位博学的学者证明了教皇是教会的君主，凌驾于大公会议之上。在这次会议上，比萨和米兰宗教会议的行为受到了谴责。尤利乌斯就这样用精神合法性的武器对抗着分裂和高卢人的反抗，同时他还带头与西班牙、皇帝、英格兰和威尼斯缔结了联盟，其明确目的是将法国人驱逐出意大利，确保教会和教皇国的安全。该联盟于 5 月 17 日宣布成立。

法国在意大利的势力像雾一样消失了。一场声势浩大的胜利之战最终以失败告终。这是由于当时的战争方式造成的，在今天看来，这种方式只能显得幼稚和粗糙。几乎没有制定任何战略计划。没有任何计算，没有任何计划；战争是一场盲目的冒险，机会决定了结果。6 月初，瑞士人进入了维罗纳地区；他们与威尼斯人联合起来，一支教皇军队向罗马涅推进。帕里斯（Palisse）和特里武齐奥（Trivulzio）率领的法军在格劳宾登人的追击下步步后退，由于德国雇佣军在马克西米利安的命令下脱离了法军，法军的战斗力大打折扣。意大利北部城市甩掉了法国的枷锁；米兰人民奋起反抗，屠杀了一切法国人。当分裂派还在米兰举行宗教会议时，被囚禁的红衣主教美第奇就被带到了这座城市。他用自己的名声彻底掩盖了他们的名声；甚至连敌人也急忙跑到他那里，接受教皇赋予他的赦免和宽恕。现在，分裂的红衣主教们追随着撤退的军队，带着他一起离开了，因为他们想把他们的会议转移到里昂。在巴西尼亚纳的波河渡口，美第奇在好友的帮助下成功逃脱。如果不是成功逃脱，他很可能会在法国的监狱里活到新教皇选举的那一天。

内廷大臣历尽艰辛，带领加斯东军队的废墟越过阿尔卑斯山，来到了法国。就在那里，国王召见了他们，因为英格兰和西班牙已经在他自己的国家骚扰他了。在拉文纳胜利后的短短三个月内，他看到自己在意大利的统治就像被施了魔法一样被摧毁了。他只剩下罗马涅和伦巴第的几个要塞；阿斯蒂陷落，甚至热那亚也起义了，并宣布吉亚诺-弗列戈索为总督。刚刚想到逃跑的朱利叶斯又一次站在了幸福和权力的顶峰。他在圣徒彼得和圣保罗日让罗马张灯结彩，游行队伍在城中行进；他号召佛罗伦萨和其他城市把庆祝祖国解放作为国家的节日。所有的爱国者都对他这位意大利的救世主肃然起敬。现在是迅速扩大教皇国的时候了。6 月 10 日，本蒂沃格里人出逃，博洛尼亚向乌尔比诺公爵投降。这座城市的叛教行为让复仇心切的教皇非常恼火，如果不是死神阻止他这么做，相信他早就摧毁了博洛尼亚，并将那里的居民迁移到了森托（Cento）。

他对费拉拉同样怀恨在心。阿方索现在除了迅速屈服以寻求救赎，还能做什么呢？他已经战胜了科隆纳，因为被俘的法布里齐奥受到了他骑士般的礼遇，并在没有赎金的情况下被释放。在他的帮助下，并利用他的妹夫--曼图亚的贡萨加，他希望能与凶狠的教皇和解。他们建议他前往罗马，并给了他一封教皇的担保信。7月4日晚上，他在法布里齐奥的陪同下抵达这里，弗朗切斯科的儿子费德里戈-贡扎加和一些奥尔西尼家族的人迎接了他。他与曼图亚的红衣主教一起住在卢西纳的圣洛伦佐旁边。拉文纳战役的失利要归功于这位著名的公爵，他的出现引起了巨大的轰动。教皇接见法布里齐奥-科隆纳时说："欢迎您，您是意大利的解放者之一。在与公爵本人的首次会面中，教皇表现出了令人震惊的善意。赦免的形式经过了协商。公爵脖子上套着绳子，穿着忏悔者的衬衫，将跪在使徒彼得教堂的门前，接受棍棒的惩罚：人们都这么说，人群挤满了大教堂广场，充满了期待。但阿方索在梵蒂冈得到了赦免，而且没有采用那些野蛮的形式。一个由六位红衣主教组成的委员会将完成和解工作：后来公爵听说弗朗切斯科-马里亚利用他不在的机会为教皇占领了他的几个城市，甚至包括雷焦。当教皇要求将费拉拉割让给他时，他更是大吃一惊，因为他将得到阿斯蒂的补偿。是他的敌人阿尔贝托-皮奥（Alberto Pio）突然改变了朱利叶斯的想法，他曾在卡尔皮问题上与皮奥不和。教皇在圣天使城堡逗留了几天，不为别的，只为引阿方索前往觐见，然后不让他离开。当公爵意识到教皇是在用博尔吉亚式的诡计陷害他时，他要求教皇给他安全保证书，让他自由离开罗马。朱利叶斯拒绝了；当贵族法布里齐奥（Fabrizio）和马尔康托尼奥（Marcantonio）提醒他遵守诺言时，他怒不可遏，对他们大加辱骂。然后，他们用武力强行通过了圣乔瓦尼门，把阿方索带到了他们中间，并（于 7 月 19 日）愉快地把他劫持到了他们的马里诺城堡。在这里，他们把客人关了三个月，然后才帮助他逃走。阿方索乔装打扮，历经重重险阻，先是逃到了那不勒斯王国，然后渡海到了波河口，并从那里到达了费拉拉。教皇勃然大怒；西班牙大使勉强克制住了他，没有立即对科隆纳采取行动，但几个月后，他就以叛国罪剥夺了庞培奥的一切尊荣。8 月，他还夺取了摩德纳，摩德纳和雷焦一样，迄今为止一直属于费拉拉公爵，但属于帝国的主权范围。阿方索试图平息教皇的愤怒，但徒劳无功。他派阿里奥斯托去找他。这位著名诗人还没来得及向朱利叶斯介绍自己，就被迫逃走了，因为教皇威胁要把他像狗一样淹死在台伯河里。

佛罗伦萨现在也要为出于对法国的友好而向分裂派开放比萨付出代价。这个仍然由索德里尼（Soderini）统治的共和国眼看着自己的命运即将来临，美第奇家族将卷土重来。朱利叶斯起初因为叔叔西斯笃的缘故而对美第奇家族心怀怨恨，但现在他已经与美第奇家族和解了，尤其是因为他心爱的裙带关系加莱奥托（Galeotto）与红衣主教乔瓦尼（Giovanni）的亲密友谊。现在，他想奖赏他的功劳，但却对佛罗伦萨人进行了最严厉的惩罚，再次将美第奇家族强加给他们。战争期间，佛罗伦萨一直保持着可疑的中立，在法国撤军后拒绝了加入神圣同盟的请求。盟国在曼图亚召开大会，决定对佛罗伦萨处以死刑并遣返美第奇家族：这一行动非常现代，让人联想到卢布尔雅那和维罗纳的会议。朱利叶斯不习惯伪装，这次他伪装了自己；他告诉红衣主教索德里尼和佛罗伦萨人的演说家安东尼奥-斯特罗齐，他对西班牙人的憎恨不亚于法国人，他要把他们赶出意大利，绝不允许他们对佛罗伦萨城的事务有任何影响。然而，副王卡多纳在红衣主教美第奇作为托斯卡纳使节的陪同下，于7月从博洛尼亚进入了共和国的领土。8 月 30 日，他攻入普拉托，这座不幸的城市遭到了最残暴的洗劫。这让佛罗伦萨颤抖不已；第二天，和平党就推翻了政府：索德里尼退位，离开城市，渡海逃往拉古萨，以躲避教皇的愤怒。新的人民军团宣布，美第奇家族可以返回佛罗伦萨，从此以平民身份生活在佛罗伦萨。随后，副王于9月14日抵达，与他一起到来的还有流亡十八年后的美第奇家族，先是朱利安，然后是他的弟弟红衣主教和侄子洛伦佐。他们像狐狸一样悄然而至，始终潜伏在事件的背后，遮遮掩掩。美第奇党的政府很快成立了，朱利安在其兄皮耶罗死后成为了科西莫家族的继承人，成为了国家的首脑，当然，他的灵魂人物是红衣主教乔瓦尼。

罗马涅的城市纷纷臣服；帕尔马和皮亚琴察之前是米兰公国的一部分，10 月 8 日一夜之间并入了教皇国。自皮平捐赠以来，教皇首次占有了这两个城市。早在 10 月，帕尔马的使者就来到罗马朝拜。帕尔马的演说家在主教会议上发表了一篇卑躬屈膝的演说，他在演说中回顾了这座城市最初的名字是朱利亚，因此在法律上归还给了第二任朱利叶斯。他声称听说教皇的祖先来自帕尔马，尽管对于安提帕特这样一位不可思议的伟人来说，天堂才是他的祖国。教皇们只在世俗的华丽中寻求荣耀，或者他们在奴颜婢膝的谄媚的熏陶下，使自己看起来像被偶像化的凯撒，这有什么可奇怪的呢？

意大利的突然重组也埋下了未来战争和神圣同盟分裂的种子。没有人感到满意。起初，威尼斯人痛感自己被欺骗了，因为泰拉菲尔的一些城市被现在叱咤风云的联盟将军、西班牙副王夺走了，而其他城市，如维罗纳和维琴察，则被皇帝以帝国权利为由保留了下来，而教皇却乐得让他们束手无策。即便如此，他们还是想脱离联盟；他们再次找到法国，勇敢地拒绝了皇帝向他们提出的和约。马克西米利安则不满地看待教皇国的扩张，因为摩德纳和雷焦、帕尔马和皮亚琴察都是在没有任何权利的情况下被击败的。尽管如此，出于贪婪，他还是以 3 万个杜卡特的价格将锡耶纳卖给了教皇；教皇的侄子乌尔比诺要借给他，尤利乌斯还将斯福尔扎家族已经灭亡的佩萨罗划归给了他。马克西米利安想把米兰留给他的孙子查理，但教皇和瑞士人的反对阻止了他。现在，这些邦联再次成为意大利的一股力量；教皇向他们授予了荣誉，并模仿古罗马，宣布他们为 "教会自由的邦联和捍卫者"。他们的使者以十二个州的名义前来向教皇致敬，并保证提供进一步的服务。茨温利就像一个大国的使者一样接待了他们，这些强壮的山地人似乎永远顺从地戴上了罗马的金链子，而茨温利则活着打破了这一链子。

皇帝最有影响力的政治家、古尔克主教马蒂亚斯-朗（Matthias Lang）作为他的大使前来。11月4日，他从圣玛丽亚广场华丽登场；由于教皇极力劝说皇帝承认拉特兰会议，古尔克受到了王子般的礼遇。曼图亚会议现在罗马继续进行。皇帝同意将米兰封给斯福尔扎，但他要求从威尼斯得到维罗纳和维琴察。当共和国在教皇的敦促下拒绝后，他与马克西米利安结盟，对抗刚刚与他结盟的威尼斯；但皇帝答应他不支持阿方索或本提沃格里，并将帕尔马和皮亚琴察暂时留给教会。1512 年 11 月 25 日，这一联盟在圣玛丽亚德波波洛宣布成立。随后，12 月 3 日，特使宣布皇帝加入拉特兰会议，这是教皇的最高胜利。随后，朗出发去把斯福尔扎介绍给他的公国，而卡尔皮的阿尔贝托则作为马克西米利安的大使留在了拉特兰会议。

1512 年 12 月 15 日，摩尔人洛多维科的儿子进入米兰，当时米兰的城堡仍被法国人占领。卡多纳、古尔克和瑞士枢机主教申纳作为复辟势力的代表随行。然而，马克西米利安-斯福尔扎夺回了他祖先的公国，但形式却大打折扣：一些领土被瑞士人夺走，另一些领土被威尼斯人夺走；帕尔马和皮亚琴察被教皇占领。所有强国的战士都像一群贪婪的吸血虫一样留在了这个不幸的国家。

1512 年末，尤利乌斯二世可以满意地回顾他所取得的成功。他促成了议会的召开，将法国人赶出了意大利，使皇帝站到了他这一边，并团结了法国的反对派。里昂的分裂派以他的 "罪行 "为由废黜了他，但这对他的危害要小于他被开除教籍对法国国王的危害。朱利叶斯与法国国王进行了谈判，要求取消实用主义制裁，但遭到了法国的抵制。他建立并扩大了教皇国：壮丽的土地，意大利的心脏，形成了使徒彼得的君主制。他立即使教皇国成为意大利乃至政治世界的重心。一位大胆的牧师国王想到了复兴古老的格尔菲思想并将整个意大利统一在教皇权杖之下的可能性。

有人说，与亚历山大六世相比，朱利叶斯二世的努力得到了更高思想的支持，得到了教会的支持，只有教会才是他想要变得伟大的地方。只有冷静地接受专横的教皇们对 "教会 "一词的篡改，他们才会相信这一点。意大利民族独立的思想更有理由颂扬它。当然，爱国在教皇身上只是一种可疑的美德，人们也可能会问，朱利叶斯二世对康布雷同盟的政策是否是爱国的。他无疑想成为意大利的解放者，但他也没有实现这个伟大的目标。当他经常高喊："把意大利的野蛮人赶出去！"时，这种呼喊只能揭示他内心的绝望：因为在他生命的最后时刻，他不得不对自己说，他所有的大胆努力都是徒劳的。他赶走了法国人，却召来了西班牙人和瑞士人；皇帝在意大利北部重新站稳了脚跟，而南部则属于西班牙国王，朱利叶斯把那不勒斯的封地给了西班牙国王。有一天，红衣主教格里马尼讽刺地对教皇说，他还有一项伟大的任务，那就是赶走西班牙人；接着，朱利叶斯火冒三丈，猛烈地摇晃着手中的棍棒，大声喊道：在上天的帮助下，那不勒斯也应该甩掉枷锁。毫无疑问，他被更大的阴谋折磨着。他已经陷入了新的纠葛之中，这些纠葛必然会引发新的战争，而在这些战争中，法国、威尼斯和费拉拉会成为反对他的盟友。

1513年2月初，朱利叶斯发烧病倒了，4日，他召见了帕里斯-德-格拉西斯（Paris de Grassis），下令为他举行葬礼。这位有权有势的教皇曾委托米开朗基罗为他建造一座巨大的陵墓，他担心自己死后会像许多教皇一样被人遗忘。在他最后的日子里，教皇生涯的全貌浮现在他的脑海中，令他感到恐惧。和许多前任教皇一样，他对自己的教皇生涯感到惋惜。他召集红衣主教，请求他们为他的救赎祈祷，因为他是个大罪人，没有尽到管理教会的责任。根据他反对殉教的诏书，他命令他们选出没有瑕疵的继任者，并让他脱离大公会议的影响。分裂的红衣主教们不得被接纳；作为罗韦雷，他宽恕了他们，而不是作为朱利叶斯二世。罗马出现了一个江湖骗子，他声称自己拥有一种用液态黄金制成的无懈可击的治疗药水；教皇要试试这种药水。他的女儿麦当娜-菲利斯（Madonna Felice）从布拉奇亚诺（Bracciano）赶来；她想从父亲身边为弟弟夺回红衣主教的帽子，但被垂死之人拒绝了。朱利叶斯二世于 1513 年 2 月 20 日至 21 日晚去世，罗马感到王室的灵魂已经离去。"巴黎-德-格拉西斯写道："我在这座城市生活了四十年，从未在教皇的葬礼上见过如此众多的人群。每个人都想看看死去的朱利叶斯，亲吻他的脚。他们哀悼着他的灵魂，呼唤着他的救赎，因为他曾是最完整意义上的罗马教皇和基督的助理司祭，正义的维护者，使徒教会的监督者，暴君的迫害者和驯服者，意大利从野蛮人手中的解放者"。还有一些人对意大利表示祝贺，认为这位 "可怕的 "教皇熄灭了点燃世界上无数战争的火焰。

在彼得大帝的宝座上，尤利乌斯二世是最亵渎、最不虔诚的人物之一，也是他那个时代最杰出的王子之一。正如文艺复兴时期的大多数教皇一样，一位性格沉稳的同时代人对他的评价是："既想成为世俗的王子，又想成为教士，这无疑是非常困难的，因为这是两件毫无共同之处的事情。谁要是仔细研究一下福音律法，就会发现教皇们虽然被称为基督的省督，却推行了一种新的宗教，而这种宗教除了基督宗教的名义之外，什么也没有。基督命令贫穷，他们却努力追求富裕；基督命令谦卑，他们却追随骄傲；基督命令奴仆，他们却想主宰世界"。朱利叶斯二世会对这些理论上的泛泛之谈一笑置之，并称说出这些话的政治家为傻瓜。他继承了亚历山大六世和西斯笃四世的遗志，但没有重蹈他们的覆辙，而是将君主制原则引入了教皇国。他不是第一位发动战争的教皇，但历史上没有其他人以如此个人化和世俗化的热情发动战争。同时代和后来的人都认为，这些战争极大地推动了罗马人民的宗教改革。这位教皇因政治需要而加剧了教廷的弊端，如果说他的统治对教会的真正理念造成的恶果是显而易见的，那么尤利乌斯二世作为一个在其时代环境中具有伟大风格的历史人物，将永远令人钦佩。也许是意大利的不幸，这样一个人没有坐上世俗王公的宝座，却坐上了罗马教廷的宝座。因为作为世俗君主，他本可以成为祖国的救世主。然而现在，他以一种强大但完全外在的方式接过了被亚历山大六世挥霍给博尔吉亚的教皇职位；他建立了教皇国，并成为教皇国的第二位创始人。通过在宗教改革前夕新建立的教皇君主制，他得以确保教皇权力的继续存在，因为这个朱利安世俗教皇被欧洲承认，并作为一个大国纳入了政治权力体系，而教会与欧洲政治的精神和世俗联系仍然是意大利的痼疾，这就产生了一个新的问题，即教会与教皇国、欧洲国家权力以及最终意大利民族与这个天主教-罗马神庙国家的关系问题。为了维护朱利叶斯二世的大胆创举，教皇们不得不采取外交手段和不稳定的联盟制度，陷入了新的战争，导致了教会在道义上的毁灭。教皇的政治需要有力地推动了德意志宗教改革，同时也阻碍了意大利国家的发展，延长了外国在意大利的统治，最终导致了与意大利人民之间可怕的不和，而在我们这个时代，朱利叶斯二世的暴行破坏了意大利人民的团结。

作为一个男人，这位教皇是文艺复兴时期最具独创性的人物之一，文艺复兴时期盛产强人：一个真正的意大利男人，具有雕塑般的个性，甚至是不朽的个性。拉斐尔就是这样画他的。他几乎是独一无二的，因为他所有的力量都集中在晚年的几年里。如果说庇护二世最吸引人的性格出现在他担任教皇之前，那么尤利乌斯二世的情况则恰恰相反。在当选教皇之前的岁月里，他似乎一直在黑暗和虚假的道路上徘徊，而当他成为教皇之后，他才找到了真正的自我。他所做的一切，无论善恶，都成为了一件伟大的事迹。这位老人并不是凭着年轻时的激情，凭着产生想法和创造的意志力，独自一人在政坛上叱咤风云的。一个人想要罗马的使徒彼得，并以大胆的勇气建立了它，仅凭这一件事，他就有权利活在人类的记忆中。在罗马城的历史上，朱利叶斯二世通过他对伟大文化作品的灵感而熠熠生辉，我们希望通过回顾这些作品来了解他所处时代的永恒意义。
